<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Письмо Шагин-Гирей-хана — князю Прозоровскому. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Письмо Шагинъ-Гирей-хана — князю Прозоровскому. (Приложеніе № 7).==

{{p|668}}

Какія до сего съ Кубанской стороны доходили меня извѣстія, такія получены и нынѣ, что находящіеся тамъ султаны, имѣя злодѣйскую партію изъ вѣтренныхъ черкесовъ, обижаютъ грабежомъ подвластные мои тамъ народы и проѣзжающихъ разныхъ купцовъ, не оставляя случаевъ огорчать и императрицыны россійскія тамъ войска. Злодѣевъ сихъ наказать хотя есть моимъ долгомъ, но какъ у меня съ области своей, которая не соединена еще совершеннымъ порядкомъ, не собраны потребныя на то войска, а кубанскіе мои-же народы, разоренные невозможно унять ихъ, то и предпринималъ-было собрать нѣсколько. Но предвидя я, что не скоро они сберутся, положилъ-было испросить у всепресвѣтлѣйшей императрицы высочайшаго соблаговоленія употребить на то ея войска, но, разсудя о долговремени на то, въ которомъ увеличатся дѣйствія появившихся злодѣевъ, указалъ я сераскиръ-султану, находящемуся тамъ съ нагайскими войсками, стараться о усмиреніи, а вы, пріятель мой, на случай надобности, какая не можетъ не быть ему въ россійскихъ войскахъ, не предпишите-ли бригадиру Бринку {{p|669}} употребить изъ подвастныхъ ему войскъ на поступленіе съ тѣми, какъ съ врагами.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
